「急」部Notebook插住火牛係用到，但充不到電

求救
小弟部notebook係Lenovo ideapad 500.

插住火牛係正常運作，但電源充不到
咁點算 係咩撞左駒動程式差唔到電

係咪燒fuse

我唔識check🤧

我部x1 carbon 都試過但係typec 頭，唔係長方形個隻，最後係唔知點解又work 返 分別試過reset bios, reset window(win10) , window update ... 仲有上可以try try Lenovo 自已個power management 有無kick 住

試過類似情況 充電logo不斷閃跳
充唔到電 過多兩日電源降到0%
拎咗去lenovo整
結果佢話notebook冇事 係火牛壞咗 (用咗3年左右)
換咗新火牛就叉得返電 冇再出現類似情況

我之前試過叉住充唔到電 仲去得快左
後尾發現隻牛壞左 換左火牛就冇事了

感謝呀. 等我買個新火牛試試先

原來大家都試過
謝謝各位

我都試過，之後自己打開機殼，拆舊電出嚟再裝返就冇事
上網睇話唔用嘅時候長期充電，舊電就好容易咁。

因住畀狗吠呀響連登講充電

遇我有部都係咁
我估一係叉電隻火牛壞 一係入面粒電池老化乾左叉唔到
一係塊板叉電個頭壞
小弟就係塊板叉電壞左
整返換埋電都千幾銀不如買過部
所以果部我拆左粒池輕身方便d
但要用就一定跟火牛

充你老母

唯有逐個試下. 拎去整整